

\beginsong
\songname{Hrobař}
\songautor{Premiér}

\verse
V [G]mládí jsem se učil hrobařem,
[Emi]jezdit s hlínou, jezdit s trakařem, { }
[C]kopat hroby byl můj ide[D7]{}ál. {}[C D7] { }
\endverse

\verse
Jezdit s hlínou, jezdit s vozíkem,
s černou rakví, bílým pomníkem,
toho bych se nikdy nenadál.
\endverse

\verse
Že do módy příjde kremace,
černej hrobař bude bez práce,
toho bych se nikdy nenadál.
\endverse

\verse
Kolem projel vůz milionáře,
záblesk světel pad mi do tváře,
marně skřípěj kola brzdící.
\endverse

\verse
Stoupám vzhůru, stoupám ke hvězdám,
tam se s černou rakví neshledám,
sbohem, bílé město zářící.
\endverse

\verse
Sbohem, moje město,
vzpomínat budu přesto,
že poznal jsem tvůj smích a tvůj pláč.
\endverse

\endsong